陳茂波：消費券使用範圍不包括交通費、電費及政府收費

陳茂波：「應用的範圍盡量寬，最重要是用在本地商戶，但交通費我們不包括，因為已經有一個公共交通費津貼，例如交水費、電費及交稅給政府也是不行，但其他例如去街市、去吃早餐、去快餐店或零售店甚至網購，只要是本地商戶都可以。」

係派就快啲

呀茂整餅

戇鳩鳩咁多限制 不如直接派快餐店現金卷

逼人裝電子支付，跟住順理成章出電子貨幣，全面共產。大陸已經玩左，E家D錢限制用途，同埋鎖國內走唔到

咁攪法暑假都應該派唔到
重陽拜山果陣先得

入左八達通點樣唔扣錢

咁複雜手續費一定貴過派錢

買哂prepaid card

預6億手續費 差唔多2%

咁都被佢諗到,痴線

好似車船津貼咁囉, 用者俾錢先, 然後每月又好每個星期又好, 係個啲車船機個度嘟番出黎囉

消費券原意係幫助商戶振興經濟，但又每個月得一千蚊重要唔可以疊黎用
真係十年難得一見既天才

其實唔係冇辦法
最簡單係攞埋部發達窿機個cat嚟對
對到喺某幾個指定cat就只可以扣餘額
not指定cat就可以用衙門派嘅餘額

不過都係嗰句
亞茂整餅

冇嗰樣整嗰樣

五千蚊咪去撚晒大商戶度囉, APPLE, 電視機, PS5, 金器銀器
所以都嘥鳩氣, 點都係嘈架啦

份野分分鍾都唔係佢寫

咁撚肉酸你直接派5000蚊美心卷算啦

應該係入落八達通個app acc.

電子港幣

天才

快拜

而家係大商戶同小商戶都用唔到

包唔包括電子雞

點解交通費都唔俾
1個月1k 俾人買下月票都唔撚得

禁錯不推文

完全抄澳門

你去茶記唔用得, 你去街市唔用得, 你去百佳唔用得?
做乜鳩啊
下一句係咪又話要小商戶要裝乜柒乜柒啊

過幾日 肯撚定又係死死地氣咁話聽到社會聲音
改派發現金算鳩數

巴士地鐵唔係本地公司呀

無可能

APPLE, 電視機, PS5
每個月一千你舉例以上產品真買到

訓醒未
一定唔會入cash落八達通app
八達通app 同時都無得直接比錢商戶

因為依3樣野本身都有資助同減免

牙波：交通唔係必需品

吓！
電視廣告已經預告咗阿茂啦

保險公司會唔會出5個月 plan
我買保險得唔得呀

就係唔得

樓上咪話想儲埋五千蚊一炮用啊麻, 睇清楚啲啦

不如講只包括中資基構

你up mud 9

所以台灣消費券咪有小面額既實體券等你可以幫襯小商戶
不過香港省攪應該攪到2046，又或者叫你裝支那寶囉

一次一千唔知用黎做咩好
派五千比我一炮過豪洗一次都好呀

越講越複雜即係手續費越貴

不包括黃店？

你就未訓醒，O e pay未撚聽過呀，係一個虛疑扣帳卡，裏面有錢先用到

咁你講乜鳩大小商戶唔撚用得啊

琴日先有ching話用黎坐車 今日就否定左佢

錯手負皮咗

所以派錢咪最直接囉
仲可以推高股價
個個去晒炒股

暑假？你講緊2022定2023嗰個

咁食飯囉
日日都要食架啦
之後自己hold起一千蚊
搞掂

小店淨收現金就冇生意

家下擺明迫害小本經營

1. oepay 已經改左名
2. 入錢落張master debit card先用得 但已經講明唔會比cash
3. 消費券係用coupon 形式 有expiry date 八達通app 邊撚到有coupon

冇可能
乜港共依家仲會聽市民意見咩

一個月食五千蚊早餐？

用下你講腦啦朦撚

用黎買steam卡 吹咩

手續費益自己人
星之子又贏

佢地係

死藍屍

一個月一千
叫外賣同有d茶餐廳冇電子收費又係含撚

睇毒果話唔包信用卡
派黎當陰司紙?

每月用一千，十成八九都係用係超市，超市又可以肥肥有補貼又有無限商機

派錢又驚你唔撚用
BTW 兩樣方式我都受, 事實一定係慳左啲生活費
總好過葉劉李慧琼之流話乜撚都唔派, 將錢放係失業救濟金

一千蚊買平野又唔洗佢 買貴野又唔夠
最岩用黎交費又話唔得
坐撚著個腦

迫你食大集團

講你就講啦柒頭

你而家叫你改派現金呀
你又聽唔聽撚到呀??

藍你老母 個垃圾政府就係想比錢藍店

睇撚清楚再回覆啦

仲諗住每月入一缸油

佢一定有方法將嗰一千同你喺app裏面d錢分開啦

屌你老母

又可以借機加價

我想買哂百佳券,誠哥

入油WHY NOT, 交通費好明顯係指公共交通工具啦

多數街市冇八達通，仲叫人用

即係焗你哋學用嚟購物
交出消費紀錄

又係攞黎打壓黃色經濟圈既手段
用納稅人既錢幫你地買晒藍店中資既coupon
港共又贏

不如直接派donki卷

妖

講緊12月無冬天個個暑假

本身八達通每一筆消費都已經有晒分類，技術就唔難既，不過搞得黎都餓死

每次消費只可用100
阿茂整餅

派一千 成本500

有乜分別

深圳市互聯網信息辦公室官方微博「深圳微博發布廳」表示，為推進粵港澳大灣區建設，結合本地促進消費政策而展開這項試點。本次試點由羅湖區出資，通過抽籤方式進行，收到數字人民幣紅包的民眾可在有效期內到羅湖區指定商戶消費。深圳市政務服務數據管理局旗下微信公眾號「i 深圳」報道，此次試點內容是面向在深個人發放1,000萬元數字人民幣紅包，每個紅包金額為200元，紅包數量共計5萬個。

今年以來，央行數字貨幣的推廣工作不斷進行中。據統計，目前數字人民幣已在深圳、成都、蘇州、雄安、成都以及冬奧委會場景進行內部封閉試點測試。

又話派消費券係想刺激消費
但一個月得1000可以點刺激
去超市/DONKI買野一個月都唔止1000啦

反而一次過有5000,我會諗下換電視/洗衣機依類唔急換嘅電器

又要分開，想買部電視又用唔到

好似藍yuu咁do八達通/信用卡查詢會藉
就可以知有無1000蚊coupon 用

就算用八達通app 登記一係用個人八達通一係app影身份證再綁會藉綁卡掛

派超市禮券應該仲氹到港豬開心

我屋企附近果個街市，有八達通但成鳩日啲檔都話壞咗

擺明係唔想收

八達通張debit card 仲要唔可以線下用

屌你老母交通津貼關我撚事呀

佢唔想一次過派就怕你d人去哂d大商戶度
但佢又冇諗過有幾多小商戶有電子收費

八達通公司手續咪大約呢個數 今次真係益曬港鐵

借你手派俾商户咋 真係派俾香港人咩

電子雞終於有專用貨幣

依6億 派多少少比我地仲好

起碼都下年

最好方案派現金 消費券兩樣都派

然後就會限你只可以食美心

IT9表示屌你老母 個system點寫呀

可唔可以八達通增值

收現金佢地煩少好多野，做左幾多生意得個老闆知，用八達通出入都有紀錄，變左好多野都要如實申報

美心

隧道停車場咪錶又用唔用得

而家大把街市全場用WE柒

同啲仆街的士佬一樣囉，搞到咁撚多年都係俾現金

基本需要就唔比用，一千呢個數咁尷尬，真係on9

五千蚊可以打散黎用
但一千蚊冇得叠埋黎用
Concept唔同喎
姐係我收五千蚊可以買電視機加買餸
大小都用得
但收一千蚊淨係買餸 買電視機就要貼錢

呢個真係最好，冇咩點蝕，入落steam度又可以保存好耐

條冚家產擺明咪想咁

又唔肯退稅
點都要利益輸送俾支那公司

還掂都不切實際
不如直接一人一個股票戶口
放哂入去炒下炒 炒到一定金額先比拿番出黎
輸哂當交學費

On99 直接派錢cash 啦76

原來佢之前嗰廣告係咁解

珍 我唔反對佢派劵 政策目的本來就唔同
不過1個月1千冇得疊埋一齊用又會過期係真心戇撚鳩
好似派左d雞肋出街咁

問題可能傾向一炮洗晒既人會多啲, 啲錢就分晒去所謂既大商戶既機會就多左
本身原意可能就係幫所謂疫情下最慘既類別, 飲食, 唱K, 戲院, 旅遊, 美容酒吧之類

邊個話你聽派左嘅錢會留係香港買股票
上次一皮野諗都冇諗直接掟左去買美股

Apple store 係咪本地商戶

派返現金啦on9仔

d錢去番地鐵巴士冇逼人消費咁有效幫到經濟，不過政府搞出黎一定柒下柒下

駁唔到

肯定最後得美心先用到

1個1k 姐係AirPods 都要自己貼錢買

啲基層藍絲又贏

九巴唔算本地商戶？

不如出富臨美心代用劵啦，直接啲

你可以唔要

本身諗住用黎換ip12 屌一個月一千咁派 屌米都買唔撚到啦

攞嚟買煙賣返出去

派百佳惠康好過

入8達通
要認住條數唔比搭車
又要認住到期

到時實有人搞分期買iphone ps5

百佳 係誠哥架
一於優品360 禮券啦

難度高左就少啲人架嘞, 咩人都有架啦

user: 我個requirement一定冇問題
有問題係it9

回到共產，豬肉卷，食油卷

$5000仲要分5個月派
國際金融城市 食屎啦

佢越嚴苛越好
想睇佢俾人屌多過五個月多一千用

呢樣唔得、嗰樣唔得 ...... 又話八達通，搭車都唔得？
似係消費市民多啲喎！

上次派五千已經用唔知幾多億整左個19系統
d人屌佢行政費貴 就話下次派錢可以用得返
下次下次 即刻玩分期消費卷 行政費再加碼

我一直唔明, 明明阿茂整餅係眨意, 點解個廣告最後要有個廢佬出黎話佢阿茂整餅....好好笑咩?定係拍廣告既係支那人, 唔明阿茂整餅既意思?

浪費公帑咪呢啲

又要官商勾結洗大筆錢比system provider

兌外幣得唔得

政府迫市民去消費 又係俾哂大財團
唔係連鎖集團 得小數小店係有電子付款
你派錢俾我 我都係攞去食早餐 交雜費 其實都好難話儲埋 都係慢慢洗
行政費6億 咁派錢要洗幾多億

鳩問，非IT

逼鳩人先消費
然後個1000credit 就可以用嚟填翻非交通嘅debit

咁做好似得

當然就會陰鳩部分人，洗完先知「claim」唔翻

直接送比美心啦 屌你老母

搞咁多做乜

最後都係搞到窮人

有少少錢，每日出去食一次午餐around $50都每月$1500

搭黃的

買晒主糧算唔算變返現金？因為糧食平時都會買，唯有咁安慰自己

Brian Cha: Quit囉
港共：唔鍾意呀，走囉

先唔講政見 以財政司黎講 波仔真係好垃圾 市民又幫唔到 中共又奶唔到 大財團既分店都比你搞到執幾間 都唔知你有咩用

連唐唐依啲離地二世祖都做得好過你

賭場籌碼幣

真

一睇就知食屎食著綠豆，佢根本冇料坐呢個位

佢係想rewrite/override原有嘅意思
點知override唔到不得止仲要畀人用返同一個歇後語鬧返轉頭

預言： 等hktvmall出電子禮卷$500蚊一張特價賣$450,焗你一個月用$1350幫佢賣三張(自貼$350), 儲5個月，即係$7,500 咁就可以買電話，成本$1750,仲要賣埋dispaly card cpu ram

到時你唔好拎 拎左死全家

cap定圖先 到果日開post睇你死全家

屌你老母閪波搭車都唔比

派海洋公園現金卷算啦屌你老母

買哂點數卡算

吓吓都咁聽共府話乜就乜真係死得

我聽到市民聲音了
下次就派m記現金劵

好似領展D商場街市會有八達通

唔派現金係有目的，因為怕D人收哂錢等開關，之後大批人外遊，到時益哂日本，台灣，韓國等等。

應該好大機會去哂Donki同759到。

八達通/payme/fps/信用卡 邊樣唔用

快撚d啦咁 趕住買gift card

所以真係要兌外幣

攞到先算啦又等成年

一陣佢攞多幾億整個app出尼
到期D錢會變0

一定變左籃店專用卷

日日搭的士無望

吊喇嗎
不如政府買白米返黎派啦扑街
佢都係想講 D巿民餓唔死就得 咁款

券

以呢班仆街洗錢速度20內香港就負資產

百佳惠康即刻加價

買豐澤百老匯現金卷
每月買一張$1000
儲埋5張一次過用

想太多了，而家市民愈想既野港共就愈唔會俾

電子消費券似係為開展「消費稅」鋪路。

港共軍票

冇有怕 到時電器鋪就會推出5個月分期付款計劃

比人搭車咪幾好

根本最簡單就係咁，食飯或者日常用品就用佢嚟買，然後原本要用嚟買呢啲嘢嘅錢就留返起，已經係變相套現左。

淘寶又算海外商店嘅？係咪想分裂國家！

牙波：做咩唔揸車

共你老母咩死港豬

仆街冚家鏟

儲5張$1000 Apple gift card?

咁包唔包淘寶
香港係唔係海外

點卡黨全面進場

唔準呢D、嗰D, 即係唔使用。完!

天真到

其實就應該大約咁

不過如果真咁你叫班廢老盲字都唔識多隻 用app點用啊

應該就show身份證去黨鐵站拍卡就加1000俾你啦

想知佢會用咩方法限制人點用

買完，我賣番出去

比5000蚊百佳現金券都無咁嬲

搭車都唔撚比
點惠及民生呀波叔

買晒apple gift card是咪最屈

比八達通既話 佢限制到我點用架咩？

有撚
日日返工來回十蚊都唔洗 一蚊都冇拎過

呢樣唔得，嗰樣唔得
究竟有無心派錢架

呢啲銀碼明益超市

網購佢又點分本地商戶
同埋幾多商戶而家網上可以收支付寶?

我覺得益哂hktv mall

香港庫房係咪真係無哂錢？
$5000都分5個月派，好似比人沽空哂咁

有得買steam都好，
舊年未買MFS2020，
係時候買 deluxe 版

可能祇限買某D公司嘅產品及服務

乜撚都唔得

可能APPLE 都當外國
最後咪得美心,果D

券應該唔得

佢大可以話唔可以用黎買虛擬物品

成件事真係好撚戇鳩
一人派一張有埋防偽特徵既$5000儲值卡都唔使6億啦

不過咁樣做又官商勾結唔到

係咪可以去找換店銷費？

不如直接將消費卷改做超市現金卷 限死係只可以用係惠康同同百佳應該就無人屌

快D派啦 買IPHONE

可以買新電話 波哥快派

屌佢老母臭閪劏房波
之前個廣告片尾話佢阿茂整餅
重諗拍廣告嗰個係咪戇撚鳩
點撚知佢真係阿茂整餅

第一智障

小撚家到驚死人拎去儲又要人使左佢,
但又要限用途,
淨係付費平台整條件去收錢同使錢都值6億手續費既
成件事係擾民多過真消費

apple gift card得唔得先

入到落八達通又唔坐得車，隨時係閘機有error

好麻煩

保險， 基金呢

痴線 如果屋企幾個人 咪變幾皮野百佳現金劵

交學費得唔得

兒登真係兒登，益哂百佳都講得出

拎去買apple gift card 每個月買少少 咪可以一次過用

撚有得儲分五個月派 仲要同一個月用哂嗰一千呀

除非你搵到方法將頭4個月嘅換做錢先

等睇$80一罐午餐肉

分五次去百老滙買現金劵囉
不過好撚煩

搞唔掂
千奇唔好跪低改派現金
跪低正衰仔

老老豆豆 分5批人1個月1批 一次過拎5張1k pre paid card仲好過而家咁1個月1k仲要電子劵 冇撚閪用

五個月lapse

一次過可以買 iPad Air

比較想問
被制裁果D人拎唔拎到呢5000數消費券

拎哂去馬會用

用e-coupon去買coupon

不如話剩係淘寶同美心先用到咪算。

買gift card?

唉屌 借政府錢好過

如果馬會都收肯定少好多廢老嘈

最後d人都係諗方法套現做現金

唔會啦 啲錢你唔洗咪又政府收番 又然

入八達通，唔比搭車

其實嘈乜9，正常每個月去超市買野都唔止一千啦

賣相比自己

moov 20年plan

派消費卷 個個去返超市用 有撚意義

刺激超市消費?

到時啲電器鋪就會搞分期付款
第一個月出機先 再每個月扣$1000
商家實識讚錢

快啦 派咁小派到出年
又麻撚煩

似迫啲小店裝電子收費系統

我上面唔食下面食，叫雞得唔得。

諗下廢老all in 馬會都幾好笑

派佐先講啦

唔會啦
已經冇左反對派

唔係到到都有支那寶
要顧及廢老就一定係有八達通
用得八達通就可以係入面拎返張卡既餘額出黎
我就想知佢點樣場大龍鳳唔俾人套現

台灣咪又係咁 有咩好屌

我都想知
入八達通可以分開兩條數咩？

5叉野攪咁耐onlun9

收現金啲舖仔唔使理？

當佢可以做到個筆數值不可轉移
但係又話唔可以拎黎搭車
即係要嘟中某d機先可以係個條數到扣
咁好大可能要指明去某d地方消息先用得

不過呢依家張八達通冇可能做到咁智能
同埋又唔可能攪鳩d商戶換機
到最後睇死佢要電話app實名登記用app消費
另補廢老專用代用卷

我覺得佢最尾會派實體劵比廢老

8達通點撚樣分

Cherrypicks 個D又賺

又高鐵 又沙中綫 又港珠澳大橋 又翻新機場
不過我知政府有好撚多不鑊而獲既收入
地鐵出入收費 地鐵上蓋物業，租金，乜鳩稅等等
講到好撚慘赤字咁 其實係篤緊條數 懲罰之前想做反既香港人姐
講到底 話知你班香港人死 佢有佢繼續出糧